村選惡鬥 陳金華再斥兒子打壓

2019年01月07日

村選惡鬥 陳金華再斥兒子打壓

【本報訊】新一屆鄉郊選舉一連三個星期日舉行，昨進行投票的鄉村包括上演父子決裂相爭的打鼓嶺坪洋村，現任原居民村代表、打鼓嶺鄉事委員會主席陳崇輝，與早前在報章頭版登斷絕關係廣告的父親陳金華（圖），爭奪坪洋村原居民村代表席位，昨村內掛滿宣傳橫額，有村民形容未見過如此陣容，但也有村民相信與陳氏父子相爭未必有關。到截稿前仍未有點票結果，未知父子惡鬥誰人勝出。

有人持號碼牌疑拉票

鄉郊代表選舉首個投票日昨午12時至7時進行投票，坪洋村今屆有八人爭四個原居民代表席位。設於打鼓嶺鄉村中心政府大樓的票站，站外設兩個藍及黃色的帳篷，不同候選人及支持者各守候一邊，其中黃色帳篷及投票站後門附近路邊，有人手持寫有黑色字「1」、「2」、「6」、「7」的自製號碼牌疑似拉票，但未有高聲叫喊，其中6號參選人正是陳崇輝，其餘三個號碼分別代表陳華勝、陳旭華及陳新平。

記者到坪洋村視察，發現村內有不少「1、2、6、7」候選人橫額掛在路邊圍欄及村公所外，而全日守候票站外的陳金華指，兒子陳崇輝與其餘三人組成一隊，在村內當眼處貼號碼宣傳，並炮轟兒子「非常忤逆」，斥「連老豆都要打壓」，又指對方在網上以不實評論攻擊他，但他稱自己對選情「冇乜點睇」，指投票予誰是選民選擇。

任原居民代表多年的候選人陳昆平指以往未見過如此陣容，直言：「立法會選舉呀？」

有投票的原居民認為，由於坪洋村屬「大村」，故有較多人參加選舉，不認為今次競爭激烈與陳金華父子相爭有關，又形容村內人關係如兄弟姊妹，即使有人爭拗，旁人不會多說話。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
教宗悼楊鳴章 未提接任人

下一則
下一則
鋼筋「肥佬」多 陳帆：或增開鑿位